---
title: "Дайджест №7 (1-7 марта 2010)"
date: "2010-03-08"
---

Переходим на еженедельный формат дайджеста.

Изменения в GIMP:

- Митч продолжил работу по улучшению инструмента ввода текста:
    - активирован код ручного изменения пробелов между словами;
    - для ручного кернинга используется U+2060 WORD JOINER;
    - добавлен выбор шрифта и начертания;
    - добавлены числовые регуляторы линии шрифта и кернинга;
    - добавлена возможность выбирать текстовые слои указателем при включённом инструменте вода текста;
- Мартин продолжил работу над однооконным режимом:
    - для этого режима в прикрепляемых диалогах отключена нерелевантная функция следования за изображением;
    - в заголовке окна панели теперь перечисляются все прикреплённые диалоги;
    - добавлен тест на закрытие панелей с несколькими рядами диалогов;
- Алексия продолжила работу над динамикой рисования:
    - убрана экспонента угасания, чтобы угасание не доходило до нуля;
    - исправлено поведение рисующих инструментов при использовании кистей с очень маленьким диаметром;
- Ауримас возобновил работу над метками ресурсов (кистей, градиентов и т.д.) и добавил возможность размечать несколько ресурсов одновременно;
- в API для Python добавлены функции 'img\_get\_active\_vectors' и 'img\_set\_active\_vectors' (Джерри Бейкер).

Изменение в GEGL всего одно и несущественное, но это первый случай участия в проекте Дебарши Рея, который разрабатывает Solang — фотокаталогизатор для GNOME.

Изменений в babl не было.
